八達通我屌你老母

人地一個ios11.3
即刻有得用拍卡搭車

唔使實名認證 唔使連上網 唔使指紋/face unlock
一隊埋去就ko

再加埋跨app增值

成日笑鳩人用QR code

3:38開始 睇睇人地點做啦

已經由QR code轉緊做apple pay式俾錢

我地八達通反而抄翻人地QR code 一野落後兩個世紀

各有各好

Shamzone

仲要唔係日本suica咁要 日版7/全球版8/8+/X先得

6仔已經做到

更正：落後成兩個世代

放張八達通係部iphone後面 完

其實每個高登仔心中都有一個石丹理

Rubbish Octopus , fucking.

仲話5億創科局

搞撚掂間垃圾八達通先啦 成日不思進取
話Apple抽水抽得多 屌你啦 你多人用嘅話咪win win

咩機先可以用?

電話冇電係咪返唔到屋企架?

有nfc既iPhone (6-X)

屌6都得

連大陸都先進過我地，
創科局同八達通到底係度做乜撚

香港既公司都係食屎大

冇人同佢搶生意 睬你都on9

算吧啦 對ハ達通公司無能為力。

咁你死番上去囉

香港八達通方便又安全
大陸野始終會爆炸
同埋大陸啲鄉下仔就算有都唔撚識用啦

應該同八達通同suica嗰款nfc-f唔同
一係好似suica咁將港版iphone支援nfc-f，唔係既話你入到將卡落iphone都嘟唔到機

真係唔撚爭氣
係咪技術問題做唔到? DLLM

之前日本SUICA卡已經做到, 而家到強國都有埋喇
你老味八達通做乜撚野, 賣我地D資料就咁撚快

八達通

Shamesung 真係唔知搞個pay 黎做乜? 當自己係咩呀? 可以改善世界既 Shamesung 呀?
如果你要問我點解 Apple 可以搞個 Apply Pay, Shamesung 唔可以，我可以答定你先:

Apple 唔只係一個製造電話公司，仲係一個作業系統開發嘅公司，即係 Apple 除咗 iPhone 仲有 iOS! Shamesung 呢? 只係一個製造電話公司咋，作業系統用緊 Google 既 Android 咋，要用 pay 功能，我點解要用你 Shamesung pay 唔用 Google Pay? 簡單D講 Shamesung 根本冇資格整個 Pay 出黎，而家仲要痴埋 8八達通阻頭阻勢!

8八達決定用 Shamesung pay 果條友又係白痴，Apple 同 Google, 係兩大作業系統平台，亦係主流嘅 Pay 標準，同呢兩間合作，基本上可以包括曬90% 有 NFC 功能嘅電話，同 Shamesung 合作? 就好似你而家同人講用 3310 可以嘟卡入閘，係呀，係行得通呀，但問題有幾個人用到呢樣野之嘛!

反Samsung都好,有樣嘢要搞清楚係八達通要felica晶片,Android機應該得Samsung同Sony機有,iPhone港版都要8同X先有
利申:S9+開心使用中

idog

大陸都搞 我肯撚定HK個垃圾8達通一定跟風扮晒野都搞

S8+開心用緊

之後d idog實會話軍火係note7

係香港講創新？

其實唔止iphone Samsung 以外既Android pay都用唔到

咁愛中國, 點解唔放棄香港身份證, 移民中國?

8仔 增值 依家洗唔洗收手續費.

咪整咗畀三叔囉
三叔就真係改變世界喇
畀錢都希望推動手提電話支付服務

之前八達通app可以check餘額，Apple 又唔開nfc比人用，要用家買八達通流動讀寫器先可以check餘額，你叫八達通點樣同佢合作？

兩睇la,一來佢想增加Market share

你以為冇姐
佢同三叔合作啊嘛

日日搭兩程地鐵未見過人用三叔入閘

今日跑完步都諗如果apple連埋八達通
咁我拎隻apple watch咪可以響自動售賣機買到野飲

識唔識分莊閒，你要apple為左你間蚊形公司破格開放nfc比你用？

識唔識分莊閒，你要獨市嘅八達通為左你間apple開放smart octopus比你用?仲要比你收手續費?

Apple一向都係只有你配合佢，佢唔會配合你
八達通如果覺得佢係莊，的確有生之年應該都唔會有

其實點解可以比呢間垃圾獨家..

唔係覺得佢係莊,而係根本就係莊,完全獨市,有冇香港人無八達通

八達通蠢囉
出多舊野比佢賣 賺錢都唔做

唔通中國個幾間唔係獨市？
咁固步自封其實真係阻礙社會進步

咁無辦法wor,佢係香港玩晒,佢肯開俾Samsung已經算係咁la

咁以目前市佔率計，有幾多用家得益？

八達通洗鬼理你有用家得益咩

日本仔夠獨市啦人地都可以做到

八達通市佔率已經接近全部
唔同大陸台灣日本要搶市場

所以咁串

日本大把交通卡,唔係淨係得suica

係撚獨市

佢又唔諗下，如果有，個使用率同交易量其實會提升，八達通未必下下跟身，但電話99%會

日本唔係獨市
仲有pasmo個D

八達通：要俾人抽水，不了

八達通D老屎忽 不思進取

你幫港豬夠薑唔撚用佢咩

咪又係死死氣用

乜都唔做就有錢賺 點解要改

比人屌咪用D垃圾出黎交下功課 例: O! ePay

係香港住噉耐八達通都唔跟身

人哋用支付寶買飛搭地鐵

其實oepay用落唔算太差

八達通廿年前領先全球 十年前連零售既舖頭都有得用佢黎比錢 係劃時代改變全港人生活習慣既產物

點知再過多幾年後原來落後出面兩個世紀
鄰國一個手機支付 已經可以即時取代晒你八達通90%既優點
全靠八達通一味以為自己好高科技好撚把炮 重點係有得壟斷就唔再發展 不思進取 而家鄰國既野攻入香港市場先識開始驚

睇完片..

大陸呢個真心勁
👍🏼

你係咪搭車先會用
我落街跑步唔會帶銀包出街，有時想買下野飲焗我簽卡

八達通都唔係贏高科技,而係贏速度,快過晒contactless credit card同qr code

on9 成日同iphone個nfc撞

Samsung好明顯俾咗錢八達通公司先有獨家

不嬲垃圾 仲係到為咩香港打飛機
落後城市 收皮啦

多謝巴打補充
所以我都唔敢講取代到佢100%既優點
但廿年前黎講 真係算係一個高科技(又夠貼地+又易入到屋)

八達通=未有連登時既高登

應該話只要公共交通工具唔收其他payment,八達通就會長存,其他公司根本打唔到.八達通股東大部份係公共交通工具公司

我認真覺得00後真係會用支付寶

八達通有MTR 獨市生意已經唔駛進步，間中賣吓Big Data fat fat

如果冇電咪用唔到囉
日本嗰隻iPhone
係咪好似張好似張實八達通噉冇電都照do 到??

其實八達通都幾威威
全球主要既銀行集團都同Apple傾掂晒
係八達通企硬，寧死不屈

iPhone冇電嘟唔到,Samsung得

真係好肉酸 你一係小學生 一係弱智

Apple係中國市場一向都好合作
而大陸有左首發後
香港係拖累蘋果大中華區的整體業績

蘋果公司行政總裁在財報電話會議中表示，香港市場拖累了蘋果大中華區的整體業績。

其實八達通有乜問題 又係咁拍

呢個post d shamezone 狗都on 99
八達通獨市生意搞到佢可以唔理消費者同間on 9 shamezone 合作
你有冇見大陸同日本會同shamezone 合作？
比間商家佬玩壟斷仲係度笑騎騎真係終極港豬

講八達通壞話
召喚關sir

屌你老母八達通

你有辦法唔用八達通咩

好落後

呢個post d ifan狗都on 99
你有冇見香港會同apple 合作？
比間商家佬玩壟斷仲係度笑騎騎真係終極港豬

我就咁睇，八達通本身都係咁拍，但加八達通入去電子支付只係其中一個過程，最終係令電子支付普及化，達致無現金社會

你咪on9囉比人強姦果時仲笑騎騎佢撳住我隻腳郁唔到唯有享受被強姦就係你呢挺

之前聽某位巴打講，八達通有同幾間公司傾，最後得三星肯玩

三叔都做到無電24小時內用到嘢

其實我玩緊自動增值,長期有錢係張卡入面已經無現金,茶記百佳坐車7仔都係咁比,唔明點解d人冇手機支付就咁大反應,拎個銀包同拎手機拍有乜分別

抵喇
apple 做慣莊 而家叫你合作返就唔識

我依家先知原來三星首席旺財有開分身

我1999，意思係最終將所有卡(eg 銀行卡，八達通，信用卡etc) 整合落部電話度，咁就可以帶少好多卡

除非電話可以完全取代銀包 i.e.全部商鋪小販都可以用電話俾。會員卡，積分卡，身份證都可以儲係電話而且又算合法文件。如果唔係都嘥9氣，我攞個銀包出黎嘟唔好

好想用apple pay 當八達通搭地鐵呀屌

唉屌你老母八仔

上海要實名
點搞

應該係八仔持住自己大哂食水深 然後Apple同Google唔肯玩
Shamesung想搶market share咪肯比多啲錢

Apple watch嘟過閘已經好撚方便啦屌

如果Samsung肯係中低階機放Smart octopus,應該玩晒

用緊三叔已經做緊， 連公司門卡都用緊電話

對我黎講,我寧願銀包入幾張卡 當然多個方式都係支持既,不過用左咁多年,我又唔覺有乜不便或者問題,所以對我係可有可冇,仲有考慮冇電呢個問題

唔得呀
要日版7 / 8,X先得

好多人唔願意去承認八達通已落後的事實

三叔冇電都用到

sim卡嗎

Suica行felica所以7，8，x先得
大陸行nfc,所以6開始就得

其實八達通一張卡夠晒方便 唔明你屌咩

QR code 是最好的

sim卡要有電,smart octopus唔駛

利益問題
同埋聽講apple唔想8仔合作

如果三叔真係比咗咁多錢八仔都係想谷旗艦機啫

但shame sung pay 個八達通 充值收2.5%charge

原來係咁
自隊

外國係Apple Pay 入面嘅Payment 都畀到車費，但港鐵八達通寒酸到畀人抽少少水都唔制

i狗得個望

經Samsung pay credit card增值先要,可以就咁係7-11增值同申請自動增值就唔使

香港人真係
幫間垃圾公司諗晒理由 唔講認為你有錢分
同apple合作又唔係強逼你一定要用apple pay
多個選擇姐 你可以照拎張卡周圍嘟㗎

識負皮唔識駁

港豬: 支那野backdoor 太多, 不了

#metoo

八達通=高登
不思進取

六仔都有得用依下屈機

iphone有nfc都唔放出嚟比人自由用
抵死

android jj表示
點解香港有咁多有錢人用apple 手機

咁Google pay有未？

上海要實名!

係500億呀師兄

我用緊s9
有得用手機八達通
又有得check餘額
我使理你Google Pay?

不思進取 屌

當中有幾多倒左去中資同利益輸送

好似發現新大陸咁,samsung x 八達通一早用緊啦

我諗多過499億

唔係點會死都要搞個局出嚟

巧叻叻呀！

Samsung 比甜頭比八仔有咩問題, 資本社會好撚正常

有無公司可以收八達通皮

八達通食屎狗屌你老母

起碼要先收港鐵皮先

SE都得

「你有辨法對抗共產黨咩」
你同講依句野嘅人一撚樣咁戇勼

電子支付界nokia
一味食老本 就睇下你食得幾耐

連隧道收費都係今年先有
仲要唔係條條有
望八達通會進步不如望佢收皮算啦

我一早用緊啦

放張八達通係手機同手機殼之間
八達通幾時出呀屌你老母

日本JR東不知幾撚豪氣
將suica加左入去apple pay之後
按金退埋入去做儲值額，張卡唔收番送撚埋比你
港鐵咁撚小家，邊有可能做呢啲野
八達通唔撚係方便你
係拎黎比佢賺錢的！

除非港共強制要香港人用支付寶 or wechart 啦

下下都想自己賺盡

大陸依家咩都實名啦

八達通係不求變廢老黎
早死早著

果500億貪淨5億黎用都偷笑了

3310 真係可以嘟咭入閘

咁好按金都退埋

5億仲話唔夠
屌你 掛住入自己袋唔做野梗唔夠啦

小朋友，我係講緊 Payment 呢個範疇，拉大少少黎講，就係電話呢個範疇，你同我講洗衣機冷氣機雪櫃做乜? 你唔好拎埋起樓同保險嚟講? 而家係Shamesung 喺電話呢個範疇，佢的而且確係製造電話嘅公司。而蘋果的確係作業系統開發既公司，

從來都係由平台制定佢嘅標準，而唔係產品製造商

舉個例:
Visa 係一個平台，Master Card 係一個平台，銀聯係一個平台，America Express 都係一個平台
每個平台都有佢嘅標準，而每間銀行發行信用卡，都會跟返發卡機構呢個平台各自嘅標準，
而比較特別就係 America Express ，佢同時係銀行同發卡機構。

除咗 AE, 你有冇見到有銀行會出一張自己嘅信用卡? 全部唔係 Visa / Master Card 就係銀聯，
點解AE 可以出自己嘅卡，上面講咗，因為佢同時都係一間發卡機構。

對應返 Mobile Payment ，
Google 就好似Visa/MasterCard/銀聯，有一個平台，叫 Android
Sony / HTC / 小米 之類，就好似恆生/匯豐/中銀，出部電話，用 Android 平台
Apple 就好似 AE, 同時係整部電話出黎嘅公司，亦有自己既一個平台，叫 iOS

而家兩個平台各自有一個 Mobile Payment 標準，一個叫 Apple Pay, 一個叫 Google Pay
唔同嘅電話製造商，就跟返佢地使用嘅平台，用返對應嘅Mobile Payment 標準，
iPhone 用 iOS 就用 Apple Pay
Sony / HTC 就用 Google Pay

Shamesung? 乜佢有個主流作業系統咩?
Shamesung 要搞個 Shamesung Pay, 就好似一間銀行，唔跟發卡機構，自己出張信用卡囉
如果一間銀行(例如交通銀行)出咗張自己嘅信用卡，唔跟任何一間發卡機構，你覺得有幾多地方用到張卡?

Shamesung 係想分個餅嘅，咪自己整個平台同Android / iOS 鬥囉

順帶一提，N年前 Shamesung 學人整個 Galaxy App Store 出黎，最後係點?
成個 Google Play 喺度，邊個會用佢個 App Store?

八達通同香港政府一撚樣係唔會與時並進

大陸做生意係講關係
所以好多政策有錢就搞掂
基本上愈多新嘢搞就愈肥, 你懂的!
個project成功又好, 失敗又好,
錢已袋, 理得你生定死

香港官員/上市公司管理層比較清簾
仲係諗住食老本, 退休咬長糧就算
多做自然多錯, 少做肯定少錯, 唔做唔出錯
創新科技? 衰咗我負責?! 咁唔搞了

而家人地新加坡地鐵都接受apple pay 同 android pay 啦

當年我有諗過買，但又諗換電話點算，最後冇買

3310 <- 你估我冇啦啦拎呢個型號講?

咁可以開放畀銷售版用戶嘅姐
租用版就唔去港鐵站退卡就冇得用

搞掂啦？

清你老母簾 成班仆街怕孭鑊啫

我剩係知你用緊 Shamesung 8達通好威威，不過你用唔用到 Apply Pay 去 Shopping呀?

比較...
唔係絕對

日本南泡新加坡台灣支那都已經開始support
得香港只有3星 pay

online對數一定慢過八達通

但功能唔夠多
消費者緊係想多d選擇

咁我點解唔用 Google Pay?

用返上面個例子，一間銀行有自家信用卡同 Visa，你會揀邊張?

一句講曬，Shamesung 又要學人搞標準，但又冇能力搞個自家平台出黎!

Galaxy App Store 如是
Shamesung Pay 如是

可以將八達通嘅仲快仲方便
Suica+iPhone/apple watch都可以做拍完一下搞掂，唔使等
加上香港大部份人都有智能電話，大部分用戶都能夠用到

最重要係！八達通卡有機會壞，維修成本係八達通自己搞掂
加咗落電話嘅卡唔好壞，壞嘅話只會係電話壞（即係要用家自己處理），維修成本都慳返

Google Pay唔駛密碼都用到...

3星 pay真心未見過人用

香港地唔係三叔就係apple

下，用Samsung pay碌卡就算唔係paywave, 連磁帶機都照嘟到wo, 我同d店員講連佢地都覺得好神奇

500億創科局
放長雙眼睇下搞到d乜出嚟

一早用緊大陸野，我成日返去做貿易

其實d 人都淨係想知點解 apple 用唔到啫

推

監控香港人囉...唔係仲有咩做得出吖!

你咁講，點解Shamesung 唔自己整個 ShameOS 同 Android / iOS 鬥 ?
由 Software 到 Hardware 一手包辦，整合好D喎

原因咪就係佢冇咁嘅能力囉，一咪靠抄，邊會有能力?
唔好意思，唔記得 AR Emoji 早於 Animoji 推出前已經開始研發

用? 我用 Android 都唔會揀 Shamesung 啦! 為咗電話８達通咩?
你唔係以為大眾會為一個電話８達通嘅優勢而放棄其他優勢轉用 Shamesung 呀?

我睇你都係當初個個同學都有Credit Card 用你冇得用，好唔抵得
而家難得你有得用電話8達通其他人冇，走出黎要威威啦

不過都係要用八達通app

進步下啦8達通

Samsung本行做乜都唔知 現家連登仔啲質素

其實香港喺呢方面真係不思進取 原地踏步

我2014年俾公司派去北京做嘢3個月
當時未有滴滴打車 北京地鐵仲係2蚊一程 支付寶同微信支付都未普及

2016年再俾公司派去上海+北京3個月

講真 短短2年 真係完全兩個世界

咁大反應，唔通講中咗?

我諗唔到除咗唔抵得/試過幫小朋友還錢之外，點解會有人咁反對學生有 Credit Card

咁又真係整過os嘅，不過android個陣已經dominate左non iOS market,依家smartphone最重要係app,要大量app重新寫過除非依家嘅os自己爆獲，起步點差太遠
btw Samsung pay係美國market sharing 第2

改個名做pixel打手
但個個post都係度撐***
重要屌埋google pay

我有屌Google pay
個名代表唔到啲咩
我改做Apple打手都可以屌Apple

出多啲街行下啦毒撚

睇下你係唔係小朋友囉!
原來唔係喎，有 Credit Card 大個仔喇，頭先小咗你做小朋友唔好意思喎，中學雞
(定係大學雞?)

而已我從來都唔覺得我唔夠你講，不過我一講 Shamesung 你個 Shamesung fan 大反應到呢，係嘅，係我唔岩，我唔應該咁踩 Shamesung, Shamesung 冇抄過任何野 Shamesung 萬歲!!!

咁第一呢?

要用密碼

支那政府 企業 行動力真心勁

係唔駛,著mon就可以俾到錢,試過好多次...

睇金額大小

算啦 有新野佢地點會做
而家好多大公司入面d it高層好多都係老屎忽 佢地點會肯去學新野 搵黎搞咩

但係Apple同Samsung都一定要password/指紋/faceid,咁已經安全好多,同埋解答到上面啲人話點解要用Samsung pay唔用Google pay

我諗你要搞清楚
Shamesung 有其他業務唔代表佢唔係製造電話公司!

Shamesung 係洗衣機製造公司
Shamesung 係電視機生產商
Shamesung 係記憶體製造商

以上係冇任何衝突，就好似 :

話 MTR 係鐵路公司冇錯
話 MTR 係物業管理公司都冇用
話你呀媽係人類冇錯
話你呀媽係女人都冇錯

我諗無論apple pay定google pay都只係一個wallet既商標名，背後用既都係visa/master既感應示接觸技術
我用Apple Pay同收銀講Paywave都一樣拍到，反而講Apple Pay佢地有時仲會問多句係visa定master先再set機

香港而家搞太遲啦

7-11一定問你visa定master

香港人咁趕頭趕命 等等一拎電話甩手 爆晒芒 仲屌鬼喇

其實次次見到依啲post都係度諗，點解次次都淨係屌八達通，如果地鐵可以做到信用卡比錢咪某程度上解決依個問題

agger

手機冇電用唔用到?

八達通的大股東就係港鐵囉

信用卡要等確認嘅話,繁忙時間閘機一定塞滿人

巴士 小巴 便利店 超市 仲未計其他鋪

Samsung pay有MST，同Google pay點會一樣

要港鐵, 巴士, 船更新系統預左要加價

一千個人係香港都唔知有冇一個用
都未計間鋪俾唔俾你咁用

一般連銷又已經有哂新機

八達通就是柒

好心sansung pay都做到就出多兩錢力同google攪啦

俾下誠意不斷聯絡好冇

最好pixel 3出到
順便係香港出行貨

不過八達咁柒算把啦

Apple pay可以唔使密碼

因為要同恆生對數計各種credit card徵費

好多人都9up話自己visa咁點計

MTR Service Update : 自「智能單程車票」啟用後，閘機要先判別乘客手持嘅係邊三種車票，而影響咗寫入資料到車票嘅速度

所以如果再增加其他電子貨幣作出入閘用的話，都要先解決呢方面嘅技術問題

以我所知就得samsung 有放support 到八達通張晶片

日版iPhone 7
全球iPhone 8/X都有

當廣州深圳澳門都用到 apple pay
香港就真係大落後了

屌你samsung pay一定要shamesung手機先用得
唔撚想買shamesung垃圾炸彈

感覺用途唔大 又唔係話特別快
唔見電話又要搞多樣野報失

有得碌卡就已經用到Samsung pay唔駛理間鋪
mst碌磁帶，nfc普通contactless
得Samsung自己d機有mst先得
Google pay理唔到其他廠太多，淨係做到普通 contactless

根本人地係先進 肯試新野進步又快 但香港班友淨係識做鴕鳥

有同有冇人用兩回事

shamezone who fuckin care
話知佢曉飛都無用啦
呢個post 太多呢類on9仔

香港地方細細
本身先係試新野最好地方
可惜所有野比d霸權壟斷晒

較可能samsung 幫 octopus整 晒成套野同分帳 octopus 多d 囉

美國Samsung pay仲多人用過Google pay
google hea搞，淨係做到基本功能之後都無加新野

一般用就有八達通
消費用就有MASTER VISA
請問新野定位係邊?

從來係邊個多著數就用邊個

美國地方咁大好多鋪冇加機 同香港完美唔同 香港大財團集中 常用都加哂機

係香港你問有幾個會知依樣野

著數係一樣mst都係簽信用卡
只係以前要俾張卡人插落部機換做放部機係碌卡部機附近

同埋香港多新機 用番nfc加密較好

apple呢家係大陸做緊既交通卡
三星已經做左成年

樓主竟然冇俾人屌五毛
你餵咗佢地食咩

咁日本suica呢

講真 大陸掌控既電子交易系統你放心得過咩
唔小心講錯野比人凍結曬啲錢就爽

作為idog我對帶多張卡就冇乜所謂
但冇得睇八達通record真係好撚煩 (邊個會特登買部機 )
本身又store得十條, 唔通日日去mtr拍卡睇

唔見電話 基本上你一開部新電話 或者上iCloud剷咗依部機連你Account 就算佢有你Passcode都用唔到
何況基本上十個有八個都係拿拿臨洗機 咁都有得擔

日本suica卡用 Apple Pay 同用實體卡有咩分別呢？

一入閘佢會彈個通知入你部機，話你聽入左閘，餘額有幾多
上次去旅行我用左路線app 查左邊班車最快（jr/地鐵）、價錢就即刻可以決定搭邊一邊，埋到去拍電話就即刻搞掂

佢地如果實體咭唔夠錢出閘的話你要搵閘内增值機慢慢增，或者去客務中心搵職員增值

如果用左apple pay, 喺可以先入場（即時知道有幾錢），知道唔夠就可以用apple pay即刻做增值

而當地人仲可以喺app加信用卡做自動增值，同埋買月票、特急券、頭等飛劃位

日本交通卡雖然有搞互通，佢地都係間間自己傾掂先會有
而且各自自己地頭賣自己卡
本身suica 得 jr東日本買到,佢搞左apple pay之後變左全日本有iPhone 都出到一張suica

佢哋有呢個誘因去搞apple pay,香港八達通玩哂邊有得傾條件要搞呢啲多餘野仲要將個餅同apple 分

搞Apple pay 都係為日後進一步cut cost，同人分餅真係蝕過請人賣實體卡、搞增值搞退票？又要俾錢出嚟整張實體卡

現金買車票→月票/儲值票→實體ic card →虛擬ic card
唔明點解當年可以走在世界最前，變成而家固步自封唔肯跟潮流進步

三星s8 果時一早可以加到公交卡

之前有巴打講過啦，八達通有聯絡哂apple, google同samsung, 但最後得samsung有下文，另外兩間唔想搞咁

s8+ 笑而不語

咁即係做唔到野啦
人地大陸都加到入apple pay 唔通係tim cook 親自搵佢老細咩

用 s8+呢類廢機真係笑而不語
香港不嬲都唔係地球一部份，你走去奶人鞋底

打篇廢話自暴你短之前唔該check下內容準確性先啦

上次有巴打講係有關私隱問題，正好解釋點解三星個smart octopus唔支援個人八達通轉移。 我估apple想拎個人用戶資料，但八達通唔肯，所以搞唔成

有可能咩？
八達通賣資料就有
根本係錢作怪

八達通衰過一次啦

無腦既I fan係惡啲

完全同意點解唔進化走入apple pay google pay而係倒退走去qr code

搞清楚，大部份人愛嘅係Apple Pay, Google Pay

排隊都未輪到Samsung
你話Google 就唔同

八達通仆街還八達通仆街

但你班iOS user道德高地真係高到

掉轉如果八達通淨support Apple無Samsung Google 份

八達通係咪就好開明好引領潮流

老老實實
ifan唔好咁撚柒樣衰好無
無咪無囉
係咁屌人淨係比***
柒唔柒d
apple pay既然無呢個功能
證明佢唔重視
如果鬥搶會搶唔鸁***?

班友真係柒到唔敢睇
如果係apple獨家實打撚晒j

咪返大陸生活囉

而家講緊係八達通壟斷
同shamesung 合作輸送利益
你唔見大陸同日本用samsung pay 入閘？

咁你屌八達通公司同交通公司啦
關***咩事?

大陸1年前已經用samsung pay入閘

既然香港唔係地球一部份
點解Samsung手機有香港地區既八達通功能

香港買個西鐵全月通
仲係要個個月尾去排隊atm 拎cash 再去排隊買月尾呀

落後到第三世界咁
要排兩次隊
一定要用實體貨幣

連八達通買都唔得呀 真係好好笑

其實一直都有八仔sim卡,不過你地iphone用唔到
利申八仔sim加iphone

港鐵/九巴果D係八達通大股東，根本唔會比八達通死，除非Apple 倒貼比八達通，唔係真係冇誘因叫八達通同Apple 合作

八達通 真係香港悲歌 唉

有喎
日日用samsung pay

17年前舊機無希望既啦,唯有等喺新機兌現承諾
至少今年A8都有

呢個世界真係為住蘋果轉咖
不過唔係你班冇腦垃圾廢柴毒撚港柒個世界囉⋯⋯
唔講美國LA有一半學校都係用Apple Mac / iPad 做學校教學機。。全個紐約警區所有當值警員都係用iPhone ，淨係我講依兩樣野都已經接近1,000,000人，唔係圍住蘋果轉唔通圍住你班傻鳩個shamesung轉？

事實上Samsung 真係係亞洲區阻頭阻勢喎⋯⋯唔講間垃圾八達通，搞撚到香港Citibank 兩年都冇Apple pay 都已經煩上加煩

係行type-A同埋係d data唔係學suica咁儲存係保安晶片度先搞到

如果你話計埋晒全世界不知名廠商加埋第三世界果一大堆Android os 就可能係高佔有率過Apple 既
不過話Samsung 市佔遠高於Apple 睇怕你真係精神病
腦殘傻閪fandroid 都幾可憐

citi冇apple pay又入三叔數

乜你唔知香港同星加坡 citi bank 都淨係support shamesung Pay ?

乜你唔知香港同星加坡 citi bank 都淨係support shamesung Pay ?

係依間垃圾公司喺度搞屎棍唔入佢數入邊個數？

你就真係痴撚左線啦 呢個世界唔係圍住apple轉嫁 用對狗睇睇下出面個世界啦

你自己睇下啦 話全android 廠加起有可能高過三星 一個三星己經同apple 市佔差唔多一樣

利申用緊iphone8 唔會好以呢個post d 狗亂咬人

你咪問下做開莊嘅apple 囉

人地搶市佔有錯？

呢個擺明係citi商業決定啦
因為applepay要收bank charge
要屌都係屌citi

睇嚟你一定係精神分裂

因為你話shamesung市佔率遠高於Apple

我咪話你加埋全世界咁多間9流廠商搭載Android系統嘅手機就或者係高過嘅

根本係蘋果唔show 八達通唔係八達通唔搵蘋果囉。
要插Apple pay冇得加八達通就直接插Apple啦

真係得八達通先做到
領先全球 再被全球領先

真係好多人以為係圍住蘋果轉

利申：用緊iPhone覆

係apple唔畀jr收suica按金究竟要講幾多次d i🐕先會記入腦

係咪apple奶共

大陸唔比佢同八仔合作 換取係大陸既生意

因為佢地死都唔肯同八達通合作。

而家係apple死唔肯同8達通合作，咩利益輸送，再吹大d呀～

iOS 11.4將支持江蘇/深圳/武漢/重慶交通卡，iOS 11.4 預計今年 6 月推出。

繼續屌柒八達通

idog以為自己邊位 Apple宜家咁奶共 鬼會阻住支付寶

佢連拆小小都唔想，可能 samsung 係送錢先同佢合作 香港狗商人

搞清楚邊個唔想合作 唔係鳩吹兩句就準確

只能說依家用apple喺香港俾人廢咗半臂，大家想用手機做八達通咪放低你地心中果舊蘋果囉

有撚人用三叔pay咩 根本唔普及
你去七仔萬寧百佳有冇見過人用 我諗係話要用連班收銀都要load一load

師兄好似有內幕喎 爆黎聽下

屌 用部電話用到好以撞邪咁

其實咪又係同收銀講用paywave然後拍電話，你用過未?

9成apple pay/信用卡 三叔真係未撚見過

上面有人講左，Apple同Google唔理八達通

佢地唔會求變 因為獨佔利益
同廢老差不多

老實講連apple pay我都好少見，9成人係拎實體信用卡或八達通

香港技術同資源要做話咁易
但係而家個環境係要整柒香港去枱高中國，之後再由上面傳返落香港
政治氣候下等香港人唔好覺得做「香港人」好巴閉

都唔使咩內幕
相信狗鐵唔會一開始淨係搵三叔
但又見蘋果啲條款差啲（呢個唔難想像，蘋果咩都貴啲嘅 ）
廢老高層目光唔夠遠咁咪棄咗囉
至於Google點解冇就唔肯定
可能保安問題過唔到

搵個人抄尻八達通個技術，之後再改個名，再同各大小商家合作，例如巴士小巴合作，若達5成佔有率再同apple合作，之後慢慢淘汰八達通

利申ff

全部公共交通工具公司都有八達通股份

八達通收費系統初時由地鐵有限公司（最大股東，擁有超過50%股權）、九廣鐵路公司、九龍巴士（一九三三）有限公司（九巴）、城巴有限公司及香港油蔴地小輪船有限公司（油麻地小輪）合資成立的聯俊達有限公司（2002年改名為八達通卡有限公司）發展及管理。油麻地小輪原持有的股份於2001年轉由新世界第一巴士服務有限公司（新巴）和新世界第一渡輪服務有限公司（新渡輪）持有。2007年12月兩鐵合併，香港鐵路有限公司（即合併前的地鐵有限公司）和九廣鐵路公司持有的股份都維持不變。

有無啲反壟斷法之類既野

如果有第二間公司搞到預付卡落ios
應該會同高登連登一樣情況

港鐵有56%股份
之後港鐵嘅大股東係邊個

講到尾咪又係唔重視香港市場

我已經對八達通冇哂期望
所以除咗搭車之外我都冇再用八達通
完全用Apple Pay
比八達通賺得越少越好

八達通同samsung合作應該有另一個原因就係要推廣oepay對抗支那寶

就算人地唔理
全球咁多個國家用到類似八達通
係咪可以聯合其他地方合作一齊同google再聯絡過呢

apple pay都做緊我唔相信google會完全唔理囉

政府唔會俾

八達通唔想俾apple分成姐。

放多部電話係後面 兩機雙號

放搭錢係後面 做埋流動提款機

講緊 Google pay

用家問題, 用三星就可以

係香港人最鍾意死攪張八達通話高科技，好心啦倫敦連paywave/paypass/apple pay都可以入閘啦，唔洗一定要用八達通。

發覺地鐵公司好鐘意收現金
買月票 車票 八達通 紀念品 全部都只收現金
究竟佢收埋咁多現金做乜柒

唔想畀信用卡手續費

佢老母 一年賺百幾億 連2.5% 費用都唔肯比

所以咪唔用apple pay囉
apple一定食你一浸+要你dum一定錢去做優惠先會合作
孤寒到咁點會肯

港資公司通病？

應該要好似日本咁，放幾間ic card入市場到
八達通先會肯進步

個post奴性好重

發覺IFAN真係上腦
八達通公司係垃圾
但比埋APPLE PAY可以用叫咩增加市佔多人用左?
係咪諗到傻左?
用唔用實體或者虛擬化左
都係咁多人用
唔會多左人用8仔或者少左人用
簡單講
好明顯APPLE要抽水
人地可能唔洗抽仲肯送錢搶市佔
你開唔到呢D OFFER咪唔合作囉
咁簡單都唔明?
仲好意思笑人八仔公司廢老高層
請問你同人合作無開源不突祗
仲要同人分錢
邊個ON9?

坦白講可以屌柒埋地鐵九巴
直接加部平時paywave部機去所有車，所有岀閘口
全部可以用applepay 乜野googlepay 岀到閘口
好似依架咁有d隧道都加左啦
但成本效益問題，會唔會你咁樣做到
唔明點解仲要屌八達通呢d不思進取濕鳩公司
根本可以研究點擴大用applepay等等pay既地方
一張卡搞掂哂所有野
你話要搞埋小販就無可能
點解大陸行得通？行政費低呀嘛on9
香港你舖頭要eps又要服務費
一個月停車場系統服務八達通收千幾蚊
咁你叫小店，你叫小販會唔會用？

因為八達通公司地鐵九巴全部有份囉

咁呢個咪香港仆街之處囉

其實都係，所有交通工具都加paywave/master contactless就可以飛起八達通
但無記錯既話唔只港鐵，所有主要公共交通公司/集團連小輪公司都有八達通公司既股份股權，係主要股東之一
佢地又點會咁做，間接/直接咁影響自己利益
所以八達通都係原罪

唔止iphone 用唔到，係大部an機都係無份。除左三叔pay 限死左S9同幾部top機

你只可以話八仔公司無社會責任
在商言商 其實佢無錯

應該話佢阻礙社會進步

香港d霸權真係阻撚住晒

就算Apple係要抽水，八達通唔肯
八達通係都要賺到盡，唔比d方便我嘅工具我
咁我有咩義務去比八達通賺錢？
我咪用少d八達通囉
仲要委屈自己比班廢老賺咩

咁講政府都有責任
私人公司唔肯推 咪政府出手 反正依家政府都係大股東

同埋屌八達通之前，望下八達通係邊幾間公司既聯合公司

俾定唔俾，唔係八達通入面班老細話哂事

先唔好講要分幾多俾Apple/Google,而係merge 埋落google pay/Apple Pay 會限制到住中資e payment 喺香港既發展空間

唔好講Apple/Google 理唔理八達通，過得到政府再講

雲海 facebook:

或許你關心Facebook出賣你個人資料，多過關心香港政府出賣你;但請你比少少時間我，睇睇這短短文字！話說有政府內部人士向我透露一件事，話說兩年前旺角「暴動」案中，有些被警方拘捕及被律政署檢控的人，其實並非在現場拘捕，甚至有些連現場警方人員也不知道他們到底當晚去過旺角沒有！警務處後來主觀地找來幾個他們認定是有份的年輕人，強行閱讀他們的八達通紀錄， 再從八達通紀錄找到他們在旺角便利店購買東西的時間， 再強行於便利店取走當時的閉路電視畫面嚟向律政司提出證據他們到過旺角， 而提出檢控！當然，你還可以覺得這是一件很小的事、理所當然的事情！但在我眼中，這卻是一件大件事！首先為何八達通公司可以在政府無須申請授權、無需法庭指令……就可以強行閱讀當中屬於我們個人的資料呢？！就算政府人員要截聽我們通訊，也要守一個截取通訊條例 及規範，甚至要上疑犯家，也要得到法庭搜查令！但強行閲讀八達通資料係完全冇王管！八達通公司亦都沒有任何支援保護我們的客戶資料？！甚至便利店的閉路電視為何在沒有市民知情權、沒有搜查令、沒有私隱專員公署批准後，就可以交給第三方呢？！甚至在法庭上，控方有冇提出表示如何取得種種證據呢？！縱使他們是政府人員！又話我哋係法治社會 ？！我們在香港就關心facebook出賣我們資訊，但就在我們本地，大企業、八達通公司、政府、警方、律政署……就可以完全不用理會我們任何的私隱權利及規範，肆無忌憚出賣甚至檢控我們的年輕人，我們卻一粒聲也不出！ 記者又不去查一查！香港人真係好奇怪！溫水煮蛙的大道理，已經講到口臭！我只能盡點綿力，在facebook爆爆料！完！

唔係話特登challenge 你

加部paywave機 轉乘優惠 即日回程果啲點計
點樣控制部機收分段收費？
現有八達通落車拍咭回贈果啲又點？
如果我拎張失效咭去嘟咁點？

倫敦 TfL contactless / 廣州地鐵銀聯閃付 ODA 個原理都係先拍卡後扣錢，張卡唔會特登去記住啲交易紀錄（八達通係要，佢係響你拍卡時即場睇 last 10 transaction log 嚟做轉乘優惠）

信用卡拍卡個交易會儲響拍卡機先，每日清機交上 server 埋數再交去收單銀行扣錢
果啲轉乘優惠、封頂價就係響果時同你計返

如果啲卡機交易紀錄遲咗交上 server 埋數，日數唔差得多可以響之後你再拍卡搭車時收少啲錢，隔得太耐就退錢落你信用卡戶口

香港八達通係踢幾吓先肯做果小小嘢，咁多年都無得畀人網上免費 dump log
係去到林鄭搞交津先話到時畀你免費 dump log
港鐵學吓人哋 TfL 搞吓日票封頂個形象都無咁差啦

apple都係要賺到盡你又用佢？

Really?

鐵膠page ff咋

電話冇電點算 , 又冇尿袋/ 冇現金既話 ,

冇帶銀包點算

Apple係要賺到盡
但佢係比一個方便嘅選擇我去消費
更冇話迫我去Apple Pay Cash過數/Apple Wallet入會員卡
唔似八達通迫我用佢張卡
又唔比一d週邊方便嘅app去utilise張卡

又嚟呢啲假設性問題

先唔講可以整到粒chip可以斷電後被動active多幾次
亦都唔講週街商場都係免費充電
你個問題根本同八達通無錢、又無現金提款卡無分別

咁你八達通依架無帶你會點呀
咁撚多冇就抵你啦

你d邏輯都幾撚有趣

算啦 佢地真係以為呢個地球係圍住APPLE嚟轉 只準APPLE 賺到盡 唔準其他公司賺佢一蚊

用又要坐 唔用又要坐
點解要開多條水比人賺？

Apple夠係賺到盡 又唔開放nfc方便你連check八達通transaction log都唔得喎

以前都會用八達通買野
而家只會用黎搭車
買野用電話比錢

平時唔食茶記唔食大家樂大快活唔食小店
就算餐餐食中價餐廳 香港餐廳應該好多都未做到埋單拎部機過黎俾你用contactless喎

其實除非你生活消費全部係連鎖店 如果唔係八達通岩岩整個個oepay商戶版不知幾有用
朝早買腸粉燒賣都用到 你唔係諗住個d鋪頭會俾你用credit card呀嘛

咁咪用cash囉

其實搭地鐵最多咪好似外國咁拍完當晚係oepay結算咪得

咁咪同offline既八達通一樣快

冇帶八達通點算？冇現金既話

人地倫敦有個tfl管晒咁多間巴士公司 地鐵 輕鐵 果啲
但香港係獨立 我九巴轉城巴 點計先
一陣某間公司唔肯share客人搭車啲資料又做唔到
（城巴新巴啲過海線機場線係九龍區其實上唔少短途客，一陣九巴又話你搶我啲客）

人地倫敦巴士flat rate每程£1.50
香港巴士咁多分段收費 仲要靠司機人手較
一陣較錯左 又有排煩
儲埋一日一條大數bill落你張咭度
用八達通起碼我一上車就知佢扣左我幾多
所以現階段 期望佢將八達通加到入apple pay先
Paywave果啲 佢做到可以用黎買機場巴士車票 地鐵車票 入八達通 而經唔錯

八達通公司開發緊用iPhone 可以直接read張咭有幾錢同做oepay過數啦
不過硬件問題 要iPhone 7或更新機型先做到

唔鐘意中國係一件事
但香港好撚落後係另一回事
事實係我地咁多年冇進步過

買月票一定要用cash真係好on9
尤其好似係香港站c出口呢啲冇atm機既地方
唔夠錢真係企左係度焗比單程

屌八達通老母就等於愛中國

中國既電子支付只係世界一角，當你笑鳩人用qr code, 人地就研究點樣去enhance, 咁咪有進步囉

我仲未計西歐用卡有幾咁方便，倫敦地鐵都support apple pay入閘, 亞洲國際金融中心啲八達通增值機又support 到啲咩呀

點解香港咁撚落後咪多得啲成日以為香港好撚先進，一定領先亞洲既鄉下仔囉

我都用緊

睇連登都知幾多香港人不思進取
大陸野垃圾 真係唔夠人講就叫人返大陸
乜你覺得固步自封問題係關政府事？
根本就係香港人劣根性自大狂永遠認叻先覺得唔需要變

之前八達通好似都有同samsung pay合作 九巴都用到

其實係法律問題 香港既金融法制唔可以做到咁樣既野
簡單黎講就係科技比社會進步
大陸做到因為兩方面都好廢
科技一發展就可以帶動埋法制
香港今時今日仲發緊夢覺得自己好美好

法律
大陸法律唔講住先 但人地日本suica卡又做到咁又點計？
唔通香港法律完善到一個地步係連日本都甘拜下風？
社會進唔進步 睇點發展啫
仲自封一線城市
人地日本 北京上海 先唔講
再黎武漢呀 深圳呀 江蘇重慶之類 11.4排緊隊等上
慢慢j你條法律啦

香港有最好條件資源
衰在有霸權

其實想知用咩原理

正常apple pay 都要解鎖去認證 之後先用nfc俾錢

依隻就咁拍落去就俾錢會唔會唔安全

即係香港都用到啦, 咁都唔會好差je?
點解鐘意抬高人地,屌鳩自己香港

而且乜叉都有手續費,真係好難搞咁多野
更何況 又apple pay , 又google pay , 咁無呢D野既人點算?

覺得香港既現金消費模式,比其他國家穩定太多

你執到張8達通人地夠可以用
係唔安全嫁啦

難分真與假

你有冇係外國住過 假如你唔用卡,數銀仔都數死你

日本又係, D 散銀都到嘔,所以人地先要推用卡
西方國家唔好講啦 , ATM都難搵一間
所以人地先出咁多 xxxxxx pay既手段

縮返入你老母個閪啦

你去過幾多個國家,咁犀利你又分析下?

張圖假架，用到就唔會有呢個post啦

其實可以係八達通公司新商機嚟
八達通可以自己做埋信用卡車費結算 (即係計返轉乘優惠)，本身交通機構都係要等八達通公司計完條數之後先收到錢，運作都係差唔多。可能做埋信用卡結算有啲啲肉食

分段收費一向都係人手較，就算你話收信用卡都係咁運作
差別只係畀錢時唔會即時 show 返扣幾錢
如果唔記得轉價錢咪跟返而家個流程處理
同埋到時應該要整個 website畀人免費上網查 log（唔係一日嘅總額，係每筆紀錄，可以畀人查返有問題可以追返）

但係8達通始終係一樣物品 你跌左人地先可以用

問題係電話可以連上網 就係想知會唔會俾人網上用到姐

技術上應該做到 係8仔肯唔肯咁解

維護成本高
要八達通掉舊錢出,不了。

其實日本人係好中意用現金買飛
佢地唔係好buy電子貨幣

我純粹講緊電子支付/實名認證
大陸有部分電子支付既system八達通公司有份做
八達通除左食你香港人既錢仲有收其他國家做人地既電子支持平台 如果你認為唔關法律事咪由佢

Source?

好撚耐已經有講喇

要出動到在商言商
仲有乜好講 香港

師兄，張圖唔似假，除非改圖個師兄技術堅高超，啲光暗無乜明顯破綻，係張卡大細有少少唔同

係咪內部測試緊？（希望係）

P完圖先放落電話

諗下今日咩日子先啦

復活節

點會唔關政府事,創科局有咩做過
8仔仲要用比香港人屌到反既QR CODE
咁樣唔係整柒香港係咩?
唔用落後技術係固步自封?
香港人自大?知唔知有幾多香港人因為支付寶有小小優惠就走去用!

仲要大陸今次都唔用QR CODE

qr code嘅作用係俾啲唔肯俾租機錢嘅商戶,根本唔係八達通嘅主打...

假圖都唔知，仲問人有冇係外國住過

你係員工 it 狗， beta 測試

今日4月1日

極度希望係真

如果部機入咗閘之後無電其實會點？

Samsung smart octopus冇電都嘟到,iPhone suica唔知

出唔到閘

回返上面巴打

入咗落去既預付卡

可以set做travel卡

即係唔洗掃指紋 face id先拍到

但實測 要三四秒先感應到

唔知係咪我部機慢

支持香港支付技術發展，
但用apple pay google pay要比佢地收手續費
對於而家只會收商戶手續費ge八達通公司來講
阻力係好大

得返幾個%電，入咗閘忍唔到手仲係咁玩到連機都開唔到，自己岸鳩怪得邊個

我日本用西瓜卡唔使幾秒 個感覺就好似拍左ok埋都唔覺 比起直接用卡感覺仲快

唔通nfc慢啲？
有無兩邊都用過既巴打？

睇見啲i狗討論啲舊功真係忍唔住笑
之前討論無線叉電
而家討論用唔到8仔
人哋三叔一早用到喇

關落後咩事，由頭到尾都係手續費邊個俾既問題

繼$5蚊券，麥記$10蚊券
加碼每日轉$1毛以上送$1.8

8達通真係垃撚圾

samsung pay係方便
但我張學生八達通做唔到smart octopus同埋東亞信用卡無得入埋落去玩

八達通話佢地個qr code目標係小商戶,但係小商戶或者做零售最需要係現金唔關肯唔肯比錢租機事,租八達通機每月只係大約$200,所以佢地唔係唔想租機係無需要租
最重要一點係八達通收1.5%手續費,支付寶 wechat pay只係大約0.5/0.6%,咁小商戶一係收支付寶 wechat pay一係繼續只收現金,根本吸引唔到人去用
依家香港咁大力推緊支付寶,八達通叉隻腳落去似幫手做勢

屌你老母on99 ，八達通以前最鍾意將張八達通塞落任何產品。將張八達通整薄佢，變成張貼紙。黐落電話機背。連nfc 都唔駛，所有電話都支援。雖然土炮，但係仲好過冇

smart octopus其實真係好ON9
將實卡轉入去就失效,換電話都無得拎返

即係用緊自動增值又幫我取消埋
直接加卡入samsung pay咪得囉
又要整個弱智app出黎

西瓜卡轉咗入去apple pay
原本張卡都係失效㗎喎

張卡失效係好正常喎，
如果實體卡唔失效，咪即係有兩張有效但相同號碼既八達通
所以實體卡失效先係正確方法

用shamsung班撚屌全部呀叔呀嬸
撚識用nfc咩

八達通其中一個大股東係mtr

講唔會失效既係咪弱智㗎

你都on撚9
有錢收八達通連老母都賣得比人

條友肯定唔記得之前8仔比人踢爆過賣資料單野

有冇睇單野結果係點呀? 金管局同私隱專員公署介入，八達通再賣資料要坐監架，同埋八達通宣佈左以後唔可以再賣資料俾第三方

你天真過天真嬌

有咩內幕鼓勵你爆出黎啦好似8年前咁，好過打天真嬌3隻字係度廢up

八達通再賣資料要坐 笑撚左
今時今日仲有人信政府
8達通一早改左policy 啦 on9

賣左俾邊個呀咁? 爆出黎啦收收埋埋，大新聞黎架

佢賣資料同全世界講呀
佢之前賣有無同全世界講佢賣資料？
笑死人

你知唔知8年前點解出事呀 佢8年前真係同全世界講會賣資料呀，跟住俾PCPD 聆訊調查發現真係有，之後俾人jer 就改哂條款，而家再賣就觸犯條例真係要坐監

佢盤數要上金管局，但不過你點都認為佢有，其實都無野好討論

但係好多人都唔知呢
你買8仔果陣會唔會睇晒d 條款。
間野開頭仲死撐無賣資料架。
係比人踢爆先認

比埋條link 你溫書

根本個個都except 8仔會保密。
係佢先咁夠彊賣成差唔多200萬人既個人資料

從此都只用不記名8仔

佢依家有無賣邊個知？資料係人地手上。

間公司有前科，唔信佢好正常

當年咁多人唔知係因為八達通份form基本上一定要你同意賣資料你先開到account, 佢俾人插爆左後改哂條款啦，而家佢一賣俾第三方就觸犯私隱條例，佢仲敢賣? 不過你立場認定八達通一定會再賣，都無乜野好講了

抽？抽幾多？

三星剛更新連C5 PRO, C7 PRO, C9 PRO 都用到SMART OCTOPUS...

其實好正路, 係好應該盡可能堆曬去所有機.....

之前話要FELICA 晶片先用到, 原來根本就唔需要...

如果APPLE肯搞, 即係IPHONE 6 以上都用到八達通啦...

應該唔得, 問題係Shamesung 果堆機本身硬件上就Support Felica, 而的確Apple 堆機iPhone 7(日版) 以上先Support....

本身iPhone 7(國際版)以下唔支援NFC-F 就係唔支援. 唔係寫個Rom 就得.

Shamesung唔係新機先有Felica咩? 佢而家連c5 pro都用到, 即係smart octopus 唔一定要用felica喎, 之前type A/B 都得喎.....我見有人TEST左係type A 喎

當間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB既時候
點解TVB要睬你

理論上Type A/B 比盡都係得個Read 字,
但係Shamesung C5 Pro 入面粒Chips 係咪Support NFC-F, 真係無人知,
如果係得, 就咁改吓個Rom 當然會做到.
我諗要睇人拆機仲要認到Parts 先知喎.

所有機又無可能
不過大部分中高階機都會support
平價機都support咁samsung點賺錢

我覺得呢個list入面全部遲早都會有，當然之後出既新機都會有

如果Gear s3 有就正

原來samsung講左gear唔會有

C5 Pro本身就support F
但唔係support F就等於一定得
Performance同stability都要tune

如果有hardware就一定得, 八達通唔洗出個己測試嘅list啦

下一代就有

快啲出哂比android啦

大部份android都所有 (A/B/F) protocol, 只不過通常行A先

Concept錯呢就真係瞎子摸象

唔係「連」，科技上，根本香港而家落後大陸10年

九巴/龍運會推出新付款方式
會唔會係apple pay?

source?

年報

我覺得係paywave,但行offline mode,同隧道一樣

姐係有埋apple pay

Offline mode係用唔到

多數qr code

又qr code....

QR code做唔到offline payment wo,同埋如果用label個種offline 點分段收費

iOS 11 好似支援 offline transaction.

之前有師兄提過某大公共交通工具系統有大project支援 Apple Pay，可能就係呢單？

香港廿年黎有乜進步過 你講???

如果係suica呢D交通卡就得，信用卡用token,一定要online認證

明白了！謝謝
就算無蘋果派都唔緊要，只希望有競爭

壟斷左交通根本冇競爭
仲有果個只加不減機制 根本無敵

其實明白八仔SIM 原理就知道部部有 nfc-f 就用得，係啲崇洋撚以為自己部機有Felicia chip 就好尊貴，比啲大廠撚。 首先 八仔有哂成套 Felicia security key 喺手，只係由佢決定放比邊個用，同時只要廠商加入 nfc compliance members, 個 nfc 就已經有 nfc-f support , 只係差條 security key 同八仔溝通，亦即係話三星就有呢條 key, 放喺三星機SE 裡面，所以唔好cpro 得，跟本s7 都可以

我亦認為八仔喺要求三星下放比舊啲model 先肯比三星做，我諗apple 就唔會應承

正喺仲拗緊八仔應該同邊個合作好，大陸已經出左一卡通，一張卡可以搭到大部份省份交通公具，仲要喺手機都拍到，你都知上面山頭主義同利益輸送大到呢，而家都為國為黨團結超黎，就黎黨收八仔皮，用埋一卡通了

我用iPhoneX,攝左入去套底用。好開心

正解，已經搞緊了

Apple Pay呢？

照用到，無影響呀。
(攝左八達通係厚左d d ,不過手機do入閘真係好型棍 )

自欺欺人

唯有用先，唔駛睇 ApplePay/八達通 面色

我用3310，綁住部單反，player，ipad，4g router，攞你命3000科技版，好開心

Lumps of garbage,hard to read

唔該你自己去ifixit睇下究竟你講既電話model係用咩nfc chip,之後再睇返你究竟講d乜春野

係就好了
想收八仔皮好耐
最好政府強制所有交通工具(的士)都一定要support 一卡通
唔係就犯法

香港人不能容忍八達通嘅程度已經去到接受到用支那野去抵抗，八達通班高層係咪應該切腹謝罪

唔好攪錯，只係呢個post 入面嘅人係咁

就算聽日Apple Pay + 咗8仔入去，一個月內有幾多老野接受到都係一個謎

咪係，又話香港人不能容忍禮義廉，次次選舉都係拎最多議值

都係，宜家老一代都唔太用手機支付。
後生一代就追求緊。

你可以咁做的

個比喻好低能, 仲以為自己好寸

老野關我鬼事
大把老野連信用卡都無添
宜家搞到我想買個原裝殼夾住張八仔
有無人試過
會唔會太厚，如果剪爛佢又work唔work

咁樣用左好耐, 唔使剪, 都好方便, 買多張防磁貼就ok

影唔影響
Apply pay先

邊度講

照用到架, 張8仔放機身下方, 就唔會影響到

正確，用緊 好爽皮，有時do入地鐵會著埋apple pay

咪係，佢搵交嗌。

唔明你地講咩，手機用到八達通

OK, You Win.

我iPhoneX 攝卡

Google pay prepare support for Suica and Waon payment

人地主動要求合作
八達通應該要求佢合作

有咩用？

官網有

八達通賣你資料搵錢就識，識咩搞創新呀

唔係好見有
可以cap圖 or link嗎?

我可在Gear 上使用 Smart Octopus 嗎？

Gear 的 Samsung Pay 只支援銀行卡，並不支援 Smart Octopus。

依個Smart Octopus day 1 已經有,原來你講依個

有冇人攝卡用緊？

好怏android pay 都用到SUICA卡

此post証明apple用家智商較低

發夢夢到八達通office 啲meeting room 連projector 都無
點創新呀

唔信

我都唔信呀

真係唔信

之前仲有人撐八達通
話係google唔傾

笑死人咩

有得擴大份額嘅野點會唔傾？係邊個問題其實day 1已經好清楚。

其實有好地區有Google pay reward，但係香港都冇，可能係覺得香港市場唔掂

8仔已經市佔99%.....

如果8仔入左2大手機pay再擴大功能做埋中額交易未可以擴大市場
下下剩係望住個細市場

而家絕大部份地方都用到8仔，連返公司返屋企入停車場都要用佢，香港黎講點算細市場

係普及 不過比幾百蚊野我會比apple pay 多過比八仔

八仔先天限制根本唔會有人（或者係極少）用黎找幾百蚊以上既數，但如果有日我發夢八仔加左2大pay，而加左入2大pay既八仔可以免費轉帳+限額加大，我每月出糧過幾千落去衣食行乜都可以用手機八仔，市場同而家爭幾多？

我明你意思，你意思都係話 想將八達通做埋信用卡本身做緊的大額交易。
即係等如八達通公司出一張 八達通信用卡咋嘛 ，
但市面本身已經有信用卡。
八達通天生就係做信用卡以外的細額交易，速度行先。

但呢個會牽涉改法例配合，我諗八達通唔想入 2 pay, 係驚大家慣左用 2 pay 做媒介比錢，久而久之就會選用大細額都得嘅信用卡， 而唔用八達通，所以一定死守交通工具只收現金/八達通，同埋唔加入 2 大 pay

"久而久之就會選用大細額都得嘅信用卡，而唔用八達通"
呢個唔係發生呀，因為八達通會死守交通工具只收現金/八達通。

宜家d人只係想 apple pay可以食八達通卡來do八達通。

2 Pay 唔係只係俾錢途徑咩？
交通工具一樣可以只食八仔架？
出左2 pay改到八仔可以向上兼容
其他唔可以向下兼容
競爭力點都唔會俾credit card 差掛
又有人會好似我咁鐘意用預付多過credit

"出左2 pay改到八仔可以向上兼容"
呢個可能性好低，因為宜家出一張 Tap & Go 已經做到你想要的預付卡果效。

師兄我意思係蘋果有得擴大市場份額點會唔做

截至2016年底，八達通發行量為3280萬。

截至2017年，suica發行量為6371萬。

人口比例而言，八達通市場規模絕對唔細。

之前有人講過，8仔一開始有主動聯絡3大pay去傾。。。但最終點解得三叔有下文。。。

我用credit card就係唔想預付，又射番落8仔度找數咁做乜

咪係, 希望八達通做大額交易係上面果個巴打講o咋，
唔好認錯人

消息來源準確與否已經成疑，就算真係有傾，你都要睇下佢點傾，就好似你娶人個女，一開始就同人講一蚊禮金都唔俾，人地當然唔會睬你。我只能說，情理上，有錢賺的，能攞多啲市佔的，人地唔會唔傾。

我諗都係利潤問題掛，
applepay一定要食少少，八達通好地地又當然唔想畀applepay食。

可能samsung pay傾左唔食，或者samsung 倒貼返錢畀八達通掛。

但你要記住8仔先係莊，人地黄花閨女市佔99%真係唔憂嫁

無錯

咁samsung一定有補貼俾8仔

八仔角度，有人貼錢畀我洗，幫我宣傳八達通，梗係合作啦。

其實咁多野喺手機

第日大陸會唔會出現偷手機黨

這個當然，大家嘈緊嘅咪就係佢用市佔優勢唔去進步。當然你可以繼續用實體卡橫行，香港人係交通方面係無你符，但你幾唔願意接受現實都好，你唔支援 iOS，你搞乜 pay 都唔會普及，結果就係市佔會越來越被其他支付系統蠶食，到你春秋大夢發完時，再追已經太遲。

誠仔可唔可以出山收8仔皮

無可能收皮

佢出張卡出黎主打零售業有冇得諗？用金錢吸引人一堆人用先，起碼唔好俾8仔咁串

乜依加冇

好似唔多囉 （比起假人民幣）

張卡入唔到 地鐵/交通工具 已經無作用啦。

咁如果你宜家畀人偷銀包或手機，都係慘架啦。

手機支付有指紋或者密碼保護住
不過大陸啲錢真係好撚污糟，寧願用電子支付
不過你驚比人追蹤都係用返現金啦

andywong623

進階會員
125#
發表於 昨天 23:37 | 只看該作者
1. 自從 2018 起, NFC 已經包括埋 Felica, 變成 NFC - Type F.
2. iPhone 7 唔 Support Felica ( 日本版本 ...
Ksec 發表於 23/4/2018 10:03 PM

八達通一早唔再只用FeliCa一種標準

一早講咗佢哋嘅讀寫器係支援所有Nfc type A B F，另外octopus sim係模擬type B nfc， smart octopus係模擬type A / type F
所以八達通有心搞，係可以連iPhone 6都可以 support八達通，不過用nfc type A/B處理交易同感應上會比實體卡嘅FeliCa標準慢少少同差少少
而家用FeliCa標準嘅，係得返實體卡

hkepc有人咁講

我記得當年開始有八達通 sim 時，只有Sony機用到，因為 Sony 機已是 FeliCa ready.

會唔會係連實體卡都唔係FeliCa

EPC
有真係研究過NFC forum官網既documentations就知道條友係以訛傳訛,山草藥當係寶

佢個仔咪搞緊 誠哥就撐支那寶

唔會，一定係f ,唔信你用and 機可以 check ,card 版 一定係f ,果啲19零售版我就唔知

有咩app check 到？

每個月八達通條數最少都三四千
dllm
我連check下一個月d錢用左去邊都做唔到
dllm
支拿通快d 黎啦

班人始終係眼光細

日本西瓜卡都check 唔到咁多交易啦
真膠定假膠

不過人地可以check 到你係邊到入閘 邊到出閘
八達通係有呢個record 不過係唔俾你睇

張卡入唔到 地鐵/交通工具 已經無作用啦。
買起港鐵就得

大陸一開始都冇入交通，到依家都慢慢加入，明明支持nfc 但死都要用 qr code
香港唔肯試新野，好怕死

師兄 西瓜卡都有購物記錄，不過無商戶資料

但都係check 到最近十幾次 如果日日用 都係show唔晒一個月既records

都係個句，真心希望八達通加快搞埋至少 google pay 同 Apple pay，等人有選擇，當大部份手機用到八達通，就係香港流動支付嘅爆發點，大陸啲 QR 野可以打道回府，根本唔係 NFC 嘅對手。

"香港唔肯試新野，好怕死"
呢句你指邊個唔肯試新野？

iphone 8 都唔係用Felica, 係用差唔多三星方案， NXP chip 加SE。 NFC 組織一早定案 A B F 三種制式都會齊，大部份呢幾年有nfc 既機都會齊三種制式。 用到八仔關鍵係八仔 security key, 部機要有SE 才可以放入去。

唔見左咪好大鑊？

之後試嘅過拎部電話拍過，平時會讀到係NFCa/b，用左八達通sim會變左Felicia

香港班高層

人地係要同三叔玩
變左呢幾年都唔洗有其他機玩到

你講緊 八達通高層 定係 "誠仔高層" ？
同埋你講緊邊樣 "新野"？

唔會幾年啦，科技嘅野，幾年後咩世界都唔知，八仔班自high高層肯人地三叔都未必肯啦

人地應該同三叔簽左獨家合約。就算三叔唔玩，其他電話都無得玩

重點係手續費，繼續八達通獨大，大家都冇好日子過

"當大部份手機用到八達通，就係香港流動支付嘅爆發點，大陸啲 QR 野可以打道回府，根本唔係 NFC 嘅對手。"

應該係呢個原因所以有部分人唔想"大陸啲QR野可以打道回府", 而想係取締香港八達通流動支付.

香港人同日本人一樣，用慣 NFC 付款，所以我敢講啲 QR based 嘅付款模式一定唔會流行到。開頭有優惠係會有人用下嘅，之後你要香港人撳來撳去俾錢無人會囉。日本啲支付寶、微信付款都只係俾強國人用。

最擔心嘅就係...玻璃國係都要搞到香港要跟哂佢

一定會 經已有人吹到QR code 統一世界

講快又唔煩一定nfc

用QR CODE 俾錢就真好反智

你估下你被人搶手機會點

明顯想做個假象出黎
等你覺得大陸野領先香港
搏你唔反中

宜家2018啦

2018又點

比人搶銀包咁點？

銀包加8達通貴，定係手機加8達通貴

LV 銀包 + 增左1000蚊既八達通 vs 紅米 + 負錢八達通

根本個個唔同，點計？

你個論點係想講咩？

2018仲問依啲問題
宜家無得入落電話 你俾人搶電話同銀包咁又點
唔可以同時搶你兩樣野既
再者 你搶我電話 我即刻鎖機
理論上張八達通仲安全咗

我唔得，佢叫我信用卡俾錢，食唔到八達通

要用防磁貼

我唔反中 我只係想佢唔好搞我啫

咪係， 話驚唔見手機果個真係死蠢

你去超市便利店仲見到有人攞神沙慢慢數錢就知香港冇得救

依家出街淨係帶兩部電話
iPhone - Apple Pay
Android - AAVS Octopus SIM
甚少會帶現金出街

話好驚唔見電話/畀人偷嗰班唔好出街啦 好撚危險呀

銀包入面冇信用卡？
你夠會俾人搶完銀包狂碌爆卡啦
定你仲未夠秤申請張卡呀

比人偷銀包有機會比人盜用埋信用咭, 而比人偷左部電話既話, 個賊都用唔到apple pay/ andriod pay, 手機支付其實安全過credit card 好多, 香港既credit card 唔使用密碼, 根本唔安全, 話驚比人偷電話條友其實有冇了解過apple pay??

【台灣×日本】悠遊卡宣佈７月進軍日本！可搭日本鐵路電車

我之前拎哂d散銀入哂神沙機去tap&go.

廣州地鐵 support applepay/nfc/QR

我都好想咁做
但唔少地方都只收現金

只收cash根本就係間舖唔想有咁多transaction record 。係度鬧香港支付方式落後既人連呢個咁簡單既道理都唔明

現金方便佢哋逃稅

好多細鋪小食店都要現金

始終香港大環境唔同 租金貴死人
如果仲要同支付服務分個幾%未必肯

如果淨係用八達通apply pay
基本上係係大商場連鎖店下生活

所以話八達通好流行只係一個假像，交通工具+連鎖店以外，根本好少見到有得用。

唔知政府個快速支付出後
商用唔知會唔會收費

到時再睇下有冇變化

連登你唔係唔明，無視啫

佢有心/想搞八達通一定搞到，用銀彈策略搶市場佔有率，係佢旗下d商鋪支援新卡，例如係一段時間內入1蚊可以當2蚊洗，有市場佔有率後佢想點都得

我有時覺得而家個支付方式已經好足夠
但問題係好多舖頭都唔用
唔好話小店,我印象中薩莉亞都唔係間間有得比八達通
點樣令到佢地用先係重點

講撚咗N次，過河就要濕腳，明就明唔明就算

力推電子貨幣，收現金要比消費稅，電子支付就免，睇死班商戶肯定會轉，佢地逃唔到稅，政府又收足稅

問題係收現金點查

我用Samsung pay既smart octopus 都唔知幾方便

搞埋自動增值，無敵

係好方便呀，所以開埋比全部android同Apple就最好

發夢啦 八達通同三星既協議 多數會有一條條款禁止八達通同其他apps合作。

獨佔一段時間就梗嘅

有時都唔明八達通高層諗乜?
三星又唔係最受歡迎既電話, 點會揀同三星合作架

同埋係三星用家入面, 有幾多人會接受用呢D野呀

點睇, 都係同Apple合作好過三星啦

可能真係Apple 唔理佢呢，商家佬計數永無死錯人。

不過, Apple用家入面, 後生既佔既比例比較多

用三星既, 中佬, 師奶比例較多

呢個只係地鐵入面既觀察

後生既點都易接受呢D科技

我聽過D old seafood話

大陸好先進好方便, 乜都用手機搞掂, 不過佢唔會用因為驚唔識用

中佬 師奶 用三星都唔見佢地用smart8
可能要入信用卡先用到就不了

對佢地黎講, 識用smartphone經已好勁架啦

仲講用電話俾錢, 好驚會無晒D錢

你講果d手段咪係支付寶HK囉
效果幾好，但入唔到交通工具。

問題係地鐵/交通工具唔休做，除非你銀彈夠買起人地o者

你竟然睇少誠仔

某師兄又發夢喎，話夢到 11.4 或 12 會有大家想要嘅野，map transit 一直未係香港 launch，就係等埋一齊出咁。

其實睇返 map transit，香港一早已經搞掂，地鐵站已經勾好晒，周邊日本、大陸、新加圾甚至台灣已經出晒。

大陸市場只係排第5, 比我係蘋果都做大陸市場
香港市場再做幾多都唔會多幾多percent, 而且只有700萬人, 同大陸冇得比

Map transit乜嚟

iOS 個 map transit directions

11.4有beta啦都無提

連個map apps都del咗
如果真係有路線圖呀 八達通仲唔周圍講咩

map transit 同 八達通 有咩關係？

其實無，只係位師兄站發夢聽到，iOS transit direction 係香港準備好晒遲遲唔出嘅原因係等埋一次過出。

不過當年 mobile suica on Apple Pay 出時，又真係同日本 iOS 嘅 map transit direction 一齊 launch。

淨係鐵路定有埋其他交通工具？ 好難想像香港 d 交通工具會交出班次資料。

有啲唔係實時。

其實 google map 一早有齊架喇，旗下 Citymapper 更加好用

Citymapper 個班次時間估出黎吧，巴士幾時到站呢 d 資料同官方 app 有 d 出入

google map/citymapper 講到巴士仍然係每幾多分鐘一班車，而唔係官方 app 咁話 n 分鐘後到某個站。

哩個要屌正苦, 新專營權合約逼哩啲要 open data 公開畀人用

Citymapper係 google既 ？

維基這兩者係競爭者

其實地下apps有得用，只係無人分享出黎姐。

有需要，

佢好似係pull九巴啲data，新巴班次就似係按巴士公司時間表而大慨顯示，不過我嘅使用經驗係都ok準

Sorry 我搞錯左

正苦之前出個乜野smart city藍圖話會鼓勵開放數據嘛，但又係唔知去晒邊，淨係地鐵搞咁耐都只係得東涌線同西鐵線有實時到站

正苦做樣是常識吧

其實我好人搞錯左點解啲人成日d9正苦或八達通咁，好多人只係恨鐵不成鋼，明明可以做好啲，就因為啲官僚、不思進取，令香港本來可以領先的，都變成落後過人。

@姐打羅夫

嗱... 我冇講過呢樣嘢呀...

吹大啲

條友係咪答緊 地圖？
後段無端端有人講地圖app，
好似有d九唔搭八。

用緊s9+ 反應好快 唔洗拍曬落去都感應到
不過可惜佢唔支援月票個d
希望佢可以支援埋月票功能

邊個話唔支援全月通架?

可以用西鐵個d月票架咩？？

所以九巴會交出班次資料？有到站時間個隻，等大家唔用佢個 app? 我覺得好難發生。

小學雞天真地以為人地唔做大陸市場做你先

錢

同意, 都係 錢。
(相反黎講，如果用"applepay八達通"，用家要付額外手續費，又有冇人肯用？ )

咁樣一定冇人用啦

八仔on9唔識調轉諗，佢加得到落電話度一定多左人用，佢都係食交易手續費姐，大部分人機不離手，比錢好多時懶得拎銀包就比applepay算，八仔快多幾秒，一定會多人用左，平時排隊比錢眼見好多都係咁

自己返工lunch都唔會特登拎銀包，拎電話比applepay算

wallet如果俾加八仔，我一定擺八仔行先過信用卡

其實唔駛set,一拍埋去就得，唔駛解鎖芒都唔駛著，同日本suica一樣

家人走失了
請各位街方留意一下
【失蹤少年】患唐氏綜合症16歲仔黃曉光失蹤 警呼籲市民提供資料

咪撚玩啦

道理係咁架啦
用家單方面要求八達通公司硬食applepay手續費去開applepay, 響商業角度上真係講唔通。
雖然我都想免費用到，不過暫時應該未得，都係錢問題。

問題係宜家八達通已經係霸主，全港人都有八達通咁滯。睇唔到加左applepay會增加交易。

你lunch食乜有applepay?

可能係m記

美心mx m記

的確如果八達通加咗入八達通
只係方便咗用家拎少樣野
如果我想幫襯唔收apple pay既鋪
要特登袋埋拎銀包/八達通

仲有，如果我放假落街食早餐/跑步，我電話都唔拎，我拎applewatch就算，即係焗我一定比applepay, 如果有八仔我會用八仔先，如果係汽水機一定冇applepay,咁我一定係去7仔/ok買啦，呢d咪佢地d商機囉

用呢個邏輯的話，銀行啲VISA、Master、銀聯個啲全部都唔會加入 Google Pay, Apple Pay咁，客每次用我都要硬收商戶幾個%，我做乜要分俾你蘋果呢

但事實係人地計過度過都係要入，加入係大勢，而加入後transaction volume 高左，造大左塊餅，收入自然抵消支出。

八通通一樣，無錯，啲基本收入其他 Pay 係搶唔到，但大勢係流動支付只會越來越普遍，你唔開拓新收入，咪不斷輸市佔囉，本來10個都用八達通係7仔買野，只要有一個轉用其他Pay，你已經少左10%交易，靠QR搶，只能搶微信/支付寶呢啲香港人心理上/形式上都抗拒嘅支付模式，根本成效有限，呢個亦係八達通舊年做獨市盈利都會倒退嘅最大原因。

可惜，八達通班高層仍然發緊春秋大夢，春著個市佔低無乜人用嘅碼頭，仲要出錢幫人拍埋廣告宣傳，真係恭喜晒佢地。

我明白你意思。
不過你要留意下 "VISA、Master、銀聯" 佢地係對手，
只要佢地其中一間加入applepay，其他對手都要焗加，否則就會失去market。

但香港八達通個形勢有d唔同，佢咁多年自己搭好哂八達通網絡，
特別係交通工具，佢已經係香港獨市霸主，所以暫時見唔到佢要開放畀applepay分利潤。
(以上係我個人睇法 )

大家樂 大快活 茶記 都沒啊

唔係話唔好，但係如果乜都靠個電話嘅話，萬一電話壞左，冇電，唔見左，唔記得帶，俾人偷左就真係好似乜都冇咁

但係惠康、7仔、m記嗰啲會有部分人轉用信用卡
除左唔洗拎銀包出黎，重有回贈/儲分

而8達通嘅優點係喺某啲舖頭俾錢快過信用卡
如果佢可以入落wallet ，部分人會貪快而揀返用8達通

極端情況 好似跑步 落一落樓先會乜都唔帶啫

無錯
以自己做例子
宜家用八達通同用apple pay俾卡都有同樣積分
我係會首先用apply pay
因為唔洗拎銀包出嚟同埋有月結單
消費過乜好清楚

一樣，依家盡量將所有支出落信用卡，因為可以睇返錢使左去邊。

如果d人係驚呢d，咁呢d人可以唔用。
我係鍾意乜都靠電話的人

銀包唔會比人偷？
唔見銀包煩定電話煩d?
唔見電話最多買過部，開返backup 加返卡
唔見銀包就慘囉，報失卡同補領都有排玩

其實呢d人唔駛理佢，因為佢唔係 targer user

其實呢d人唔駛理佢，因為佢唔係 target user

唔算極端架喇，唔見唔記得帶冇電呢啲成日見架喇

鬼唔知銀包都有機會俾人偷咩，鬼唔知要補野麻煩咩，呢家我係眼見啲人太依賴部電話呀，出街連cash都唔帶，呢家分開時有電話但冇銀包你可以打電話搵人幫手，冇電話有銀包可以自己返屋企走，2樣都冇就抵死啦，但係呢家冇電話嘅話，有咩事自己一個冇人幫又冇得自己，有好有唔好姐

你真係好on9.
其實宜加整左apple pay 一樣有張實體card, 唔見左電話我銀包都仲有card 係度, 仲要apple pay 安全過實體card 好多.

八達通咁多年冇做唔係 乜pay 乜pay 合作，而係咁多年冇整合 offine 同 online pay ，這才是手機支付重點，支付寶落後，但 online pay 同佢攞好多分，衣食住行，一個 app 做哂。當你用開佢online payment 既方便 , 你就唔介意用埋 QR code 比錢

你去唱 K ，就係想八達通在手機上做booking, 繼而最後用八仔比錢

係，最不知所謂係乜野oepay 其實同張八達通係兩個系統唔通的。

今次屌錯人啦
整合咗了

我諗佢意思應該係指 oepay 同 八達通"卡" 仍然都係分開充值的，
你意思應該係指個 oepay app "合一左"。
(前期oepay係獨立app )

Sorry 明白

👍🏻

其實我好想八達通可以再創高峰，我係認真恨鐵不成鋼

前果排聽曾俊華講talk, 有位巴打問八達通點解由當時最新科技到而家乜柒都冇變過，係咪政府反應慢，結果賴左落去私隱問題度
, 話大陸果堆支付app要好多授權，老實講而家八達通咪照樣賣私隱，根本係藉口。
之後主持補左句而家唔係政府咪做到囉。

但林病上場後
搞左個今年九月前
會統一QR付款系統

其實銀行業應該最唔希望見到電子支付成熟
一來利益問題
二來將來有條件領牌變身成為虛擬銀行同自己競爭

其實好期待個系統，因為所有交易/過數/存款都變成即時，流動支付會更爆發式發展，而八達通要面對的競爭將會更激烈。

唔止係QR
講緊所有Licensed SVF 同銀行都會通
唔理你用咩方法(Tap & Go Master + QR/ PayMe P2P/ 中國支付平台s QR Code) 都可以互通

反而我諗緊如果呢個system接入外國大型銀行/payment gateway(e.g. Paypal) 的話會唔會有得做

八達通真係不思進取，典型龜兔賽跑案例
佢進取啲做到3樣野已經好唔同
1.類似Payme可過數俾fd
2.手機同手機過錢，報紙檔都用你
3.可作網上付款

以上三樣八達通apps做到喎
係無人用咁解

我有用

死守交通工具已經贏左一半

係牙
重要係不同 platform 互轉先勁

所以 payme 果d成日比人話佢賺咩
根本人地一早鋪好晒路

依樣先勁
所以支腐寶出咁多力就係為左擴大基礎客
將來互通後d資金真係可以多到不得了

8仔重懶懶閒

但同時支腐寶
已經壟斷左零售

佢已經拍埋左長和牛奶系最大零售網絡
邊個個交易額會大d？

佢計得出三年內超越8仔應該唔難達標
商業世界上長和牛奶都想睇8仔唔掂好耐
咁多年黎獨市食咁貴手續費

因為唔洗拎銀包出嚟同埋有月結單
消費過乜好清楚

YES
有月結單好重要
宜家八達通自己每個月都兩三千
未計老婆又兩三千
但CHECK下數都無
DLLM!

搞左個今年九月前
會統一QR付款系統

呢個好耐了

唔SUPPORT IOS

有點遠見的都知道要係爆發點發生前搶佔市場份額，係八達通先咁坐定粒六。無錯，交通支付佢係無競爭（暫時，遲啲唔知，九巴都搞緊接受其他付款），當新快速支付系統開始運作時，所有流動支付的優勢會差不多相等，要贏就要靠市佔，係流動支付方面，八達通若繼續攬住個二線碼頭，有幾多裨益，佢地自己心裏有數。

你喜歡與否都好，事實歸事實，係香港用 iOS 的佔多數，你個系統零支援（無錯係零支援，佢連個 app 都未 optimise for iOS 11，至少支援返 nfc read），咁錯失嘅潛在商機有幾多，留返俾張生自己計一計。當然有人話乜野毒果迷梗要人支援，但在商言商，你用一個咁大眾嘅系統服務小眾，仲要想贏，唔好玩啦。

只係唔support ios既nfc..
即係無得直接同八達通卡增值/扣錢

只要佢支援Apple Pay
淨做transit card一樣唔會死

超方便
利申:3星用家

只要佢支援 Apple Pay wallet，啲交易又睇得返晒，我小額交易一定會用返八達通。

講到尾佢都係唔想放棄買卡嗰50按金 同要分錢比蘋果之嘛 短視到

所以就快俾人淘汰

我唔敢講係咪，但觀乎其發展策略，似乎仲以為自己係大佬，會係 uncontested winner

我到今日都重未買到
ios 部讀寫器
個 oepay 申請完根本冇用過
朋友都唔多用

反而食飯轉返錢比朋友
payme 支HK 佔大多數

8仔根本就係 hea

唔好唔記得
Apple 都有自己個 apple cash
響美國試行中

當 apple 都有自己香港儲值牌變成競爭者
到時你貼 3% 比 apple 求佢比你加入
更加唔會彩你

好用
利申: iPhoneX 攝八通達

支付寶係推緊，
但宜家好多地方暫時都係 "八達通>支付寶"，
肯玩支付寶的店，通常都係有八達通。

你試下叫長和所有零售店唔support 八達通，淨係收支付寶，
睇下d人會走去其他店用八達通 定係 被逼拎支付寶或現金出黎用。

你有冇tg？ 送畀你用下。

豐匯有先天優勢，入錢落hsbc/hang Seng 戶口可以即時，而大部份香港人亦會有hsbc系戶口。

但payme好落力推亦係事實，我身邊無一個朋友用oepay做p2p，大部份都係payme。

Oepay致命傷係同八達通根本係兩個唔同嘅系統，要獨自增值，只係夾硬同八達通掛名嘅系統。除非手機上的oepay同八仔卡內金額同步，再上埋手機流動支付，咁其他對手就真係複製唔到喇，而oepay亦會即時多左全香港7百幾8百萬用戶。

不過，大家FF下算了。

唔明 Tap N Go 都做到
卡 同 apps 同步
依家雲端好普及啦

蘋果個 apple cash 應該都係靠用第三方平台進行交易

問下張生點解無自己舊雲，smart octopus都要靠個二線碼頭提供囉

咁就無用啦

支持政府立法所有交通工具一定要有最少兩種電字貨幣

用稅去強制第一次都好

呢個nfc原因好似係ios未開放，唔係八達通問題

我都等緊北大爺強制加張交通卡用係香港，再由起機劉強制表決，再由執葉拍低整個歷史時刻，咁最遲六四前大家都應該可以用到手機付款搭車了。

唔係既又
功能同其他現存電子銀包功能差唔多

但係
人啲電子銀包可以由信用卡/銀行增值
八達通只可以由八達通卡/銀行增值

iOS11 已經開放左 nfc 讀寫功能
app store 已經有 nfc apps 係 for ios11

坊間傳言話8仔要清晒d ios流動讀寫器
同埋 ios11 普及率高d先推

想問下人地可以用信用卡增值，其實係咪payme/支付寶 自己硬食緊信用卡手續費來谷緊自己market？

理論上係商戶俾錢信用卡公司既

所以唔明點解
唔好好利用依個套現工具
又賺積分又可以免息套現

支國咁鍾意送錢
識玩緊係一邊反支一邊 R 著數

咁死得啦⋯⋯科技野一日千里，仲等？

咁其實人地都係消緊錢搶緊market

ios11 普及率

IOS不嬲幾個月就去晒最新

咁大家多謝班iOS 9/10 狗啦

果部讀寫器應該投入幾大
研發費用而且係 Sony 制造

佢諗唔到 ios11 會咁快開放姐
根本依 d 大笨象公司
唔會諗咁全面咁貼科技發展

老屎忽諗法
前期唔想投入咁多
等市場成熟同認受性高先入場,再利用自己交通獨市來搶

舊 device 太襟用未換新機
新 ios 又問題多多
令好多人重停留響 ios9 10

利：strong hold ios 9.3.3

佢咁 hea
可能 oepay 係後著
因為解決左 8仔 不能雲端問題

七八成人去左IOS11啦...

始終唔同apple pay同google pay
依家仲賣廣告自動增值250賺積分
人地超市信用卡減visa 減30 master 50 銀聯減70
八仔咁孤寒就算啦 samsung pay 8仔連月票都冇轉移

利申江湖傳聞，隻聰明八爪魚舊雲都係個二線手機品牌提供，隻八爪魚根本無自己舊雲

2018年喇 🐙

好不安

依間野食老本
又太向錢看

講真本地薑 Tap N Go
都好用多優惠過佢囉

長遠點同支腐鬥

之前 tap n go 有提過話會同某啲交通系統傾支付，但後來無晒聲氣

唯有等佢夢醒

所以個二線品牌手機就順理成章變埋 smart 八爪魚？

應該係狗巴
出過文話會引入電子支付

好想多個選擇

其實依家用 paywave paypass apple google pay

都係幾秒內就成功交易
唔同初期要五秒以上

依個係條bandwidth問題
唔用電話線就得

有啲用電話線上網既機會慢
好心就唔好出單啦，手機咪有紀錄

駁唔到

應該咁講，要上 Apple Pay 等手機支付，你個系統一定要有舊雲，日本除左 suica 外其他卡入唔到 Apple Pay，主要原因係因為呢啲卡無一個 centralised + shared cloud infrastructure。

至於隻聰明 🐙 ，我相信佢係會最終係會擴展至其他 Pay 的，但*如果*佢本身舊雲係靠個合作夥伴提供，咁佢係有自己舊雲之前，都無可能用人地舊雲去加落其他支付系統。

一間間啦，我去 super sandwich/ teawood 呢 d 仍然要 10 秒以上

睇個商戶係咪用寬頻，多過5秒的都應該仲係電話線上

即係都係錢作怪，我諗個舊雲應該係免費提供

應該大部分商户都仲係電話線緊
試過有日冧電話機房
樓下所有舖唔收卡

香港政府不嬲冇心推電子貨幣，係宜家見支那寶先奶晒袋底

移民中國唔需要放棄香港身分證

以前做 sale 屎
D visa/master 用電話線慢到 hihi

8仔依家先來搞小商戶支付
真係見人郁佢先郁

點解唔換

尤其是去惠腔自助收銀

見d人排到山頭角咁遠
用自助機唔洗排隊
自掃完拍一下 paypass 搞掂
成個過程重快過d收銀姐姐

真係感受到科技帶來既便利

可能未升級

有時好煩，見你行去自助機就有人過來教你點用

拍得三*
應該簽左長約
短期唔會有機拍到 apple

都唔明依家先攻的士
連支腐都唔多出力既領域
走去同we7爭飯食
佢地d市場定位真係好怪

其實我唔想多人識用

支腐為左比大陸用咋

點解

銅記間惠腔長期多人排隊
但自助冇乜人用
所以成日唔洗排自助掃完就走得

排隊多數師奶多 仲要等佢拎散紙找整數

佢地d enjoy 卡好慢
差唔多個個師奶都用

Enjoy惠康92折

態度正確
有著數梗係要 無著數就不了

理得佢方唔方便
有人免息套現
又有里數

又得閒請你食下麥記
用券又平幾蚊
我就唔會執著8仔快果幾秒

到冇優惠未用返8仔囉
香港人就係咁現實架啦

講真全世界都係咁玩支國
同支國人做生意都係比盡面佢
就多多著數比你
邊會鬥氣

真係有必要？BTW，你搬上去，唔好返嚟

所謂著數有代價

大銀碼信用卡，細銀碼8仔，幾時輪到支那寶

支那寶做緊8仔冇既地方
如果成功左 再發展到大銀數

正解

都係嗰句
冇優惠唔會用

仲話攞黎搭車
諗起都驚
個個入閘等幾秒先嘟完
都未計妹下妹下較極都唔啱角度嘟唔到嘅時間

八達通前期攻過的士，不過要裝機麻煩和要成本。
後期推過QRcode oepay，但效果麻麻
宜家可以android機nfc do實體八達通卡，成本減少左。

支付寶/wechat 本身係想做大陸人生意。

支那寶都係做大陸果班 你估真係比香港人用咩

飲品機 扭蛋機 果d 香港好似未見有支付寶。
住宅大堂/會所 都係用八達通開門，應該唔會有支付寶。

結論： 八達通係霸主
申利: 我撐八達通 ，恨鐵不成鋼

八達通係香港野
個個都想八仔成材嫁啦

留意返
一年免手續費

係架，一年試用， 如果商戶覺得用左可以多左生意、方便左，到時商戶可以決定是否畀手續費都要用。

係
明明係世上最好用
宜家變咗不停俾攻擊
心有不甘

佢開咗NDEF message read only
讀寫？你點寫去select AID，點做MIFARE authentication?

睇嚟大家都唔洗再諗搭港鐵有Apple pay嘅一日

港鐵已經招標喺閘機裝 QR code

垃圾

嘩屌你老母
諗唔到會慢成點撚樣
唔該佢自己分一部淨係用到QR CODE既閘口
唔好阻住晒

買飛都算,入閘機qr code真心on9

個個國家都有可取之處，讚下其他國家嘅優點就要移民咪好撚唔得閒

以後出閘機大排長龍....
排番落月台

入閘排到出門口

睇完
應該想取代八達通

睇吓有幾多人用先啦 到時咪又係用8仔
夠膽就盡啲 2/3係qr code 淨番1/3比8仔

放心 肯定月台助理會帶你去服務台叉電

三分一用QR code經已夠死

咁又係

D中年老年人就算有著數都唔會用依D電子錢包

後生又覺得佢慢/ 唔想用大陸野

除非佢又玩搭地鐵有優惠啦

爆Mon就無解lu

八達通 偷人專利 埋港鐵堆就叻
叫佢創新 務正業？ 不了
似足堆廢中廢老行事

我相信八達通總有一日會支援Apple Pay，但加埋QR都唔係壞事，一日無競爭八達通都唔會夢醒。

出咗支那寶搭車先會有Apple Pay

d 舊樓/舊地鋪d 7 仔
慢撚到

Apple Pay 會有，但支那 QR 唔會漏咁囉

LM 等睇八達癃追隨國家路線出 QR 俾人入閘

劣幣驅逐良幣

全對。加多種支付模式或者都講得通，但同時唔該快啲搞掂流動八達通囉

裝埋啲垃圾 不如用嚟貼用家

港鐵（深圳）已經開始用緊。

連茶記都有8仔，我真係唔多覺有好多地方係有支那寶而無8仔/信用卡

如果佢個scanner俾人搵marker畫花左會點呢

本來做payment 前期就要燒錢
8仔連手續費同裝機費都唔肯退讓

用唔到law

宜家有apps
啲士多茶記老闆放部有nfc既平手機已經可以玩到收八達通

淘返個咪得嘍
畀曬model no.你都仲要同你講既所謂唔長進買,咁你自己又係咩呢?

小米 8 都支援百幾個城市. NFC .
小米手環 3 9月 都用到NFC 搭車.

香港一個大城市咁撚落後, 自我封閉, 只有samsung 合作. 都唔知係咪簽撚咗獨家約,
仆街增值重話收手續費.

上晒岸, 班高層唔試新技術, 投資新野要錢.
點知其他付款公司出現, 佢先做少少野, 攪個 o epay .
之後比人屌 , 最後同samsung 合作.
根本都唔憂做, 唔洗開發新技術 . 慢慢來.

用samsung pay先要手續費

你自己整AAVS 咪唔洗

八達通根本就典型香港廢老心態
廿年前風光過就覺得自己永遠都係龍頭
唔肯付出唔識跟時代進步，永遠固步自封

無計, 大陸1 年 等於 香港生活五年.
大陸依幾年, 係咁抄人野, 再改進. 高鐵, 起橋技術等.., 全部做唔到就買技術轉移.

香港就好似廢青咁, 番工等放工出糧, 唔洗去上進. 有得食玩瞓就得, 唔洗改善生活.
啟德 , 西九, 攪撚咗咁多年都未掂,
啟德發展區 97 回歸都 21年啦. 30年都來緊.

收手續費呢下同戲院夠膽收10蚊一樣咁反智同無恥

咪係, 香港有都係八達通先架啦。
支那寶d人都係拎著數先用咋。

真心覺得apple應同港鐵傾吓
將apple pay同都會票 月票結合
還掂呢啲都係用實體車票
唔關八達通事

大陸支付系統應該係全世界最方便，就算美國呢d先進國家都比唔上

小米公交 係點運作？真係用到？

因為大陸多假銀紙嘛

似係地鐵唔肯做

你肯畀錢MTR咪會做囉

講到尾都係錢問題，連登仔都唔撚明

APP + NFC youtube 應該有片有評測點用來搭車.

咪係，Cut 鳩曬啲八達通轉返曬入銀買飛你班港豬都要搭嫁啦

2424

但係八達通高層都係唔會理

咁係小米同其他交通工具點合作到？
好似Samsung主動畀錢交通工具公司先合作到？

小米主動搵智能卡公司合作, 大陸好多款卡, 深圳通, 羊城卡.

小米 8 NFC 晶片, 可以支持 八達通果類 NFC.
睇八達通肯唔肯合作.

香港落後城市,唔做唔錯.
應該要比佢諗多3,4年開會再開會, 比佢決定

香港人真係要咩冇咩

用嚟chok信用卡積分

依家唔做唔錯, 淨係反社會 就搵到食
乜都唔好起, 就算起都要貴一貴 17億起元朗條行人天橋,
升降機都要一億.

payme多人用喎,
我同公司人用oepay過lunch錢

到時咪好似三叔咁比人屌，得一兩間電話廠有得用

冇apple = 原罪

但係結果你都係要買三叔機先有得用smart octopus

放你老母個閪哗部iphone後面嘟

都係冇p2p

仆街 垃圾kaiboard有殘體字 手快揀錯左
喺 先啱

恥辱

仲有八達通sim,不過聽講好似無得申請。呢間野好賤，八達通sim又係得csl獨家，仲要某啲機種經佢地測試先用得，明明有其他機唔喺佢地測試範圍都用得佢地又無講，可能無比錢佢地所以唔包一定用到

放後面do,唔駛煩

有，八達通app有

8仔sim仲有出
其實佢個list唔洗理，有nfc既機就用到架啦

屌啦星

啱啱起深圳同個約咗個大陸fd

提到深圳通仲未用到apple pay

佢就起晒鋼 講啲野好似二維碼世界第一咁

十足十依度見果啲五毛

係咁巴閉上海 北京就唔洗用啦

戇鳩

Shamesung Pay比Google Pay優勝既地方就係support埋MST
所以先咁自信搞

不過到依家 , 個優勝仲係咪咁突出就

都要個system support先得

舉個例, essential phone仲係Android 7.0就可以用
但update左8.1之後, 唔知點解就用唔到

再舉多個, 小米, 一加呢D大陸機其實前幾代原廠ROM係用唔到
但forum有人教改system文件之後就用到

當然, 最基本其實要nfc chip support先得

好似要分兩個錢包？

支那機wfc
8.1會唔會係8仔隻app問題，8仔既野

攞支那機做個例子啫
至於essential phone 8.1, 其實連台灣嘅nfc sim都一樣用唔到，所以係系統問題

payme身邊好多人用

基本上對手機用開apple pay, visa pay 信用卡既用家都會玩

唔知點解d鬼佬好buy三叔pay

因為有MST，所以如果你係用Samsung，你都會選擇用Samsung Pay而唔係Android Pay，同埋香港Samsung Pay有Smart Octopus

香港=垃圾

唔好咁講，Siri有廣東話已經好出色

明明係達通已經主動搵appple,appple講唔掂數唔肯合作都可以講到係達通錯 , idog真係厲害

仲未嘈完

勁講MST 唔知係多三叔fans定點
反而對Google pay反感嘅多

八達通恃住霸權 不思進取 垃圾都不如

你覺得係垃圾咪唔好用囉，反正八達通都仲有大把人用

以前既老土眼鏡依家變成潮流

題外話，今日係某長和系屋苑商場見到有扭蛋機可以用支那寶俾錢

出處？

我用csl 張sim卡當八達通用 ，但係電話冇電就係咁先

CSL

如果係做大事 就自動d啦
dllm 宜宜家連statement 都無啊
dllm 個人八達通想查下都唔得

dklm 個人八達通 除左俾人拎黎告暴動罪證據
仲有咩用
dklm 食屎啦 香港政府

朋友，屎唔係用來食㗎，比屎佢地食益咗佢地

Apple只係開咗 NDEF message read, 讀唔到FeliCa

ifan果然係盲嘅

日本十幾年前己經有電話加FeliCa chip, Android都好早有FeliCa chip, 點解ifan唔話apple固步自封？

最後訂左讀寫器了

幾$

168
佢老母重要比十幾蚊運費
都唔係路

徐步高唔係個人卡都捉到啦

識玩一定拎舊android 機嚟嘟

上日本網站睇過，168好似唔貴

Apple控制住NFC先至可以向信用卡發卡銀行收錢。開放咗NFC，銀行可以係iphone上寫自己app用NFC比錢，Apple自然少咗bargaining power

168對比正常要賣3xx直情賣大包添啦
(唔計佢係為咗清極大機會永埋倉底既死貨既話 )

一兩年前可能係死貨，宜家唔係啦

有部 nexus7
但舊電打左柴成日叉好煩

其實係唔貴
但佢最好寫明比運費
唔好填晒資料比佢
下一頁先話要比十幾蚊運費

人地料又比晒你焗比錢

初出做過88

其實佢係咪淨係可以睇餘額

唔係
可以一個 oepay 綁十張八達通互相 tranfer 錢
同淘寶比錢

遲D 其他牌子 電話都好快有得用NFC 八達通 比錢.
下一個可能係 IPHONE IOS 12 用到.

FF下好啦

Apple真係好守舊

佢係想每樣野都產生分成
你睇佢連新OS換零件都要鎖機就知

無可能

喬布斯都話冇可能，點算？

其實係咪買部平Android機仲好

好多 android 機了
百幾蚊解決左個問題
好過比二三千為左自我增值買多部機

唔好再咁多ff

都係無乜用。

蒜啦
8仔野係咁上下

前幾日信報訪問，八達通話而家同緊個國際支付傾緊，搞網購付款喎

我會覺得係學 Tap N Go 咁拍 master
咁就可以唔再焗限自動增值同儲值金額
而且 master 比較多授權做虛擬卡
但我又覺得佢冇 HKT 咁本事咁多資源搞咁多野

希望佢又唔好爆大冷走去拍 paypal 啦

士急馬行田，拍邊個我都睇唔到佢轉機。
本地大好市場商機唔搞，偏去搞埋啲19野，佢肯重新諗下自己個business model，淨係香港都仲有大把前途啦。

我即刻諗到嘅係paypal

英雄所見略同
覺得佢冇 HKT 咁本事
退而求其次整樣野hea下你地

唔明點解大好優勢
都做唔到野

都唔叫你學支那寶燒錢
至小你都唔好執著手續費
同擴闊去中小企個人營商層面

最近成日賣 fifa ut coins
大家冇相同銀行
最後用 Tap N 膠 支那HK 收錢
或比 QR 佢直接便利店入
對方都話方便到咁

可能applepay根本唔肯同作呢

android pay都唔肯？仲有八達通sim呢，點解要玩csl獨市,仲要某啲認証既電話先用得八達通sim？ 某啲無認證既咪一樣用得，點解佢唔list埋出黎？收咗錢？

八達通sim 好明顯係CSL搞啦 所以獨家

都要八達通授權架，其他電訊商有冇話八達通肯授權比佢地，係佢地唔要先？

你個logic有問題，人地傾獨家，點解要 "問返其他人唔要"

係，搞到我想買nfc android機，但選擇得好小又驚買左用唔到就7 (唔鍾意 sorry, LG, samsung 又貴)

我諗 3 同支移動有得做都搶住出囉
好似d年卡咁鬥到唔洗錢咁

部讀寫器收到了

今次醒目送公司地址
HK Pxst 見住宅
肯定扮冇人放低張卡叫你自己去郵局拎
好撚閪

其實外國d餐廳會唔會有部NFC機行埋黎俾人拍Apple/Google Pay? 好唔鐘意俾張卡d staff拎走視線範圍以外

記得開2呀巴打

碌卡機係無線嘅埋單你要用咭就直接攞部機埋黎收，唔使香港咁濕鳩攞你張咭去counter

8仔係做offline transaction喎
點同步倒呀

碌卡我知有無線好多年
想知拍paywave/apple pay既有冇

有，最新果d無線卡機有埋paywave

巴打講美國？

香港好垃圾

英國

唔使講咁遠，連支那都有d機係有埋qr scanner收哂支那寶/we7，銀聯卡同銀聯閃付（姐係paywave)

用左3年八達通sim好方便
lunch食有八達通嘅餐廳揸部電話就行得

香港只響 apple store 用過無線碌卡機

大陸一啲好普通嘅酒樓都一早用緊，QR/contactless 都用到

真係好正，我轉咗台都留返張卡喺度。不過已轉用三叔s9,唔使再比張卡綁住部機

要開 屌你老母2？

用 八達通我 再 dllm

唔畀佢上架咪得，app store咪又係蘋果控制